\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./} }
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
    pdftitle={Overleaf Example},
    pdfpagemode=FullScreen,
    }
\urlstyle{same}

\title{Pierwszy dokument \LaTeX}
\author{Mateusz Klemann}
\date{13-01-2024}

\begin{document}
\maketitle
\pagenumbering{arabic}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Rozdział 1} \cite{table}

\subsection{Podrozdział a}
 Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. \textbf{Nulla vitae pharetra est} Morbi congue blandit tortor, ut facilisis felis fringilla ut. Mauris lectus tortor, rutrum ac libero eget, condimentum ornare arcu. Nulla vitae pharetra est, vel ultrices nunc. In consequat sagittis nunc quis sodales. Maecenas at sapien non nibh aliquet laoreet vitae vitae est. Fusce at lacinia dui. Sed sit amet ultricies arcu.

Maecenas vitae dolor convallis, posuere eros tincidunt, convallis nulla. Aliquam non nisl pellentesque, venenatis purus non, tristique ex. Duis condimentum consectetur nulla, hendrerit consequat metus feugiat ac. Vivamus non cursus tellus. In \textit{vulputate} hendrerit ipsum vitae convallis.\textbf{Nulla vitae pharetra est} Pellentesque ac nisi quis nisi sagittis placerat. Aliquam finibus leo eu mi placerat, quis efficitur tortor molestie. Maecenas et ullamcorper ex$E = mc^2$ . Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Phasellus viverra\textit{ libero} at urna sagittis interdum. Nunc quis magna non mauris laoreet scelerisque. Donec aliquet lectus sapien, tempor consectetur dui fermentum id. 
\subsection{Podrozdział b}
Fusce auctor gravida neque ac egestas. Donec tristique, dui mollis tempor posuere, dui justo consectetur sapien, sed sollicitudin urna velit eu justo. Morbi et lacus molestie, fermentum leo ut, pellentesque ex. In viverra magna felis, et tincidunt augue viverra nec. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Morbi purus diam, suscipit sed tincidunt a, tempor vel enim. Aliquam erat volutpat. \textit{Vestibulum eu dui sed massa euismod molestie} ac non ex. 
\subsubsection{Podpodrozdział 1)}
Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Etiam euismod diam nec mauris congue, at pharetra dui commodo. Etiam vehicula nisi non maximus luctus. Quisque consectetur libero dui, id egestas elit molestie efficitur.
$E = mc^2$ 
 Donec volutpat nunc at arcu vehicula cursus. Praesent quis sapien eros. Morbi suscipit ligula nec ultrices consequat. 
\subsubsection{Podpodrozdział 2)}
Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. \textbf{Nulla vitae pharetra est}Etiam euismod diam nec mauris congue, at pharetra dui commodo. Etiam vehicula nisi non maximus luctus. Quisque consectetur libero dui, id egestas elit molestie efficitur. Donec volutpat nunc at arcu vehicula cursus. Praesent quis sapien eros. Morbi suscipit ligula nec ultrices consequat. 
\subsection{Podrozdział c}
Sed hendrerit mauris id scelerisque tempus. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Phasellus consectetur felis et magna ornare laoreet. Vestibulum ultricies varius libero et mollis. Mauris et cursus felis, ac commodo orci. Curabitur id egestas tellus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Aenean vel orci vehicula est tempor luctus.\textit{ Proin purus nisl, pretium a sem id}, \begin{wrapfigure}{l}{0.25\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{kosmos} \label{eq:1}
\end{wrapfigure}auctor ornare lectus. Morbi tempor in enim et sodales. Nullam eu dignissim diam, vel vehicula nibh. Sed a neque commodo, feugiat orci vel, accumsan nisi. Quisque laoreet in lectus auctor imperdiet. \textbf{Nulla vitae pharetra est}Nulla dapibus mattis turpis. Etiam ipsum dolor, posuere eget turpis id, faucibus bibendum nulla. Nulla lacinia dolor nec purus elementum suscipit. Nulla elit tellus, consectetur non pharetra a, varius sed ante. Aliquam euismod odio nec leo tempor mollis. Nullam non libero posuere, finibus urna non, eleifend tellus. Nullam elementum tortor et nibh consectetur aliquet. Vivamus porta, risus eu rutrum efficitur, ligula ipsum fermentum est, quis semper magna augue non neque. 

\section{Rozdział 2}

\subsection{Podrozdział a}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Phasellus tristique purus quis mauris vehicula pulvinar. Fusce sed enim eget ante vehicula feugiat. Maecenas lobortis metus nec velit scelerisque, sit amet feugiat ipsum venenatis. \textit{Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per} conubia nostra, per inceptos himenaeos. Mauris urna sapien, tincidunt ut purus vel, congue ultricies nisl. Aenean convallis, sapien vitae faucibus eleifend, urna$E = mc^2$  urna faucibus diam, quis hendrerit enim sapien non mi. Vestibulum diam sem, porttitor quis justo at, posuere sagittis justo. Integer vehicula nibh at diam tincidunt, id aliquet nibh tempor. Donec eget tellus at felis posuere rhoncus non et mi. 
\subsubsection{Podpodrozdział 1)}
Etiam ipsum dolor, posuere eget turpis id, faucibus bibendum nulla. Nulla lacinia dolor nec purus elementum suscipit. Nulla elit tellus, consectetur non pharetra a, varius sed ante. Aliquam euismod odio nec leo tempor mollis. Nullam non libero posuere, finibus urna non, eleifend tellus. Nullam elementum tortor et nibh consectetur aliquet. Vivamus porta, risus eu rutrum efficitur, ligula ipsum fermentum est, quis semper magna augue non neque. 
\subsubsection{Podpodrozdział 2)}
Etiam ipsum dolor, posuere eget turpis id, faucibus bibendum nulla. Nulla lacinia dolor nec purus elementum suscipit. Nulla elit tellus, consectetur non pharetra a, varius sed ante. Aliquam euismod odio nec leo tempor mollis.
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{radius}\label{eq:2}
Nullam non libero posuere, finibus urna non, eleifend tellus. Nullam elementum tortor et nibh consectetur aliquet. Vivamus porta, risus eu rutrum efficitur, ligula ipsum fermentum est, quis semper magna augue non neque. 
\subsection{Podrozdział b}
Quisque gravida metus hendrerit, vestibulum erat in, convallis lorem. Fusce consectetur nibh id mauris mattis, in auctor mauris aliquet. Curabitur eleifend nec turpis commodo molestie. Sed euismod volutpat porta. Integer et sem commodo, \textit{fringilla sem non}, luctus orci. \textbf{Nulla vitae pharetra est}Suspendisse potenti. In porttitor laoreet tortor ut elementum. Aenean tempor malesuada ligula eu bibendum. Aliquam ante lacus, tincidunt eu turpis$x*x*x*x*x = x^5$  a, rutrum commodo sapien. Vivamus auctor lacus vitae tincidunt egestas. 
\subsection{Podrozdział c}
Quisque gravida metus hendrerit, vestibulum erat in, convallis lorem. Fusce consectetur nibh id mauris mattis, in auctor mauris aliquet. Curabitur eleifend nec turpis commodo molestie. Sed euismod volutpat porta. Integer et sem commodo, fringilla sem non, luctus orci. Suspendisse potenti.\textbf{Nulla vitae pharetra est} In porttitor laoreet tortor ut elementum. Aenean tempor malesuada ligula eu bibendum. Aliquam ante lacus, tincidunt eu turpis a, rutrum commodo sapien. Vivamus auctor lacus vitae tincidunt egestas. 

\subsubsection{Podpodrozdział 1)}
Proin vitae egestas nibh, eu facilisis augue. Nulla accumsan hendrerit urna finibus congue. Maecenas eleifend imperdiet euismod. Aliquam scelerisque nibh nunc, et dapibus dolor volutpat ut. Sed tincidunt auctor sem ac commodo. \textit{Nullam dapibus non risus in finibus}. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Vivamus in lorem sit amet ante feugiat venenatis. Aliquam rhoncus vehicula nisl, vel scelerisque orci placerat sed. Aliquam sagittis lobortis neque, quis congue diam luctus in. In hac habitasse platea dictumst. Aliquam sed nisi id libero dapibus tempus. Vivamus tempor tortor ut auctor aliquet. Quisque vestibulum erat vulputate volutpat maximus. Sed vel ipsum non massa sollicitudin porta. Ut quis sapien mauris. 
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
 \hline
 Lorem & Ipsum & Dolorem \\ 
\hyperref[sec:hello]{1} & 2 & 3 \\ 
 4 & 5 & 6 \\ 
 \hline
\end{tabular} \label{eq:3}
\end{center}
\subsubsection{Podpodrozdział 2)}
Proin vitae egestas nibh, eu facilisis augue. Nulla accumsan hendrerit urna finibus congue. Maecenas eleifend imperdiet euismod. Aliquam scelerisque nibh nunc, et dapibus dolor volutpat ut. Sed tincidunt auctor sem ac commodo. \textbf{Nulla vitae pharetra est}Nullam dapibus non risus in finibus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Vivamus in lorem sit amet ante feugiat venenatis. Aliquam rhoncus vehicula nisl, vel scelerisque orci placerat sed. Aliquam sagittis lobortis neque, quis congue diam luctus in. In hac habitasse platea dictumst. \textit{Aliquam sed nisi id libero dapibus tempus}. $a^2 + b^2 = c^2$ Vivamus tempor tortor ut auctor aliquet. Quisque vestibulum erat vulputate volutpat maximus. Sed vel ipsum non massa sollicitudin porta. Ut quis sapien mauris. 
\subsubsection{Podpodrozdział 3)}
Proin vitae egestas nibh, eu facilisis augue. Nulla accumsan hendrerit urna finibus congue. Maecenas eleifend imperdiet euismod. Aliquam scelerisque nibh nunc, et dapibus dolor volutpat ut. Sed tincidunt auctor sem ac commodo. Nullam dapibus non risus in finibus. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia curae; Vivamus in lorem sit amet ante feugiat venenatis. Aliquam rhoncus vehicula nisl, vel scelerisque orci placerat sed.\textit{ Aliquam sagittis lobortis neque}, quis congue diam luctus in. In hac habitasse platea dictumst. Aliquam sed nisi id libero dapibus tempus. Vivamus tempor tortor ut auctor aliquet. Quisque vestibulum erat vulputate volutpat maximus. Sed vel ipsum non massa sollicitudin porta. Ut quis sapien mauris. 
\subsection{Podrozdział d}
Vivamus sed velit dapibus, sagittis sapien imperdiet, lobortis ipsum. Proin egestas quam sem. Cras ultricies magna eu nunc sagittis, sit amet mollis urna finibus. Morbi sit amet eros eu elit consequat lobortis. Pellentesque sed dui est. Sed sit amet rutrum leo, ut eleifend diam. Vivamus sagittis at ipsum vel accumsan. Curabitur et arcu velit. Ut efficitur diam a tincidunt viverra. Sed imperdiet eget lacus eu venenatis.\textbf{Nulla vitae pharetra est} Nullam dignissim$a^2 + b^2 = c^2$ tellus at pulvinar efficitur. Aliquam massa neque, convallis id pharetra et, volutpat sit amet urna. Vestibulum commodo quam ut diam iaculis feugiat a iaculis sapien. Curabitur et malesuada magna, sed ultrices purus. Sed quis urna vel augue aliquam gravida sed vitae dui. Etiam et libero id nisl ullamcorper tincidunt eget vitae risus. 

\section{Rozdział 3}

\subsection{Podrozdział a}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aliquam augue urna, ullamcorper sed enim sit amet, ultricies dapibus nulla. Vestibulum sit amet ante diam. In vitae velit sed dui ultricies porttitor at lacinia tortor.\textbf{Nulla vitae pharetra est} In commodo, diam id dictum sodales, tellus ipsum semper ante, sed vestibulum nulla turpis in orci. Aenean vitae turpis purus. Donec egestas diam vitae urna sodales ultricies. Aenean eu tempus est. Nunc mollis eros ac turpis suscipit ornare. Duis sed mi sed ligula posuere eleifend et in augue. Cras at tristique orci. 
\subsection{Podrozdział b}
Integer porttitor luctus neque eget dignissim. Mauris tincidunt lorem non tincidunt laoreet. Donec vestibulum tincidunt ex quis aliquam. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Fusce venenatis rhoncus tempus.$a^2 + b^2 = c^2$ In aliquet, arcu sit amet auctor euismod, orci massa sodales felis, quis feugiat turpis quam quis purus. Sed ut ultricies arcu. Sed vestibulum velit ut metus consectetur bibendum.\textbf{Nulla vitae pharetra est} Vivamus elementum aliquam odio, nec lacinia turpis ornare et. Phasellus sit amet ligula at tellus porta venenatis. Phasellus dictum nunc vel ligula malesuada, vitae finibus purus varius. Phasellus consequat neque at mauris commodo, id tempor sapien finibus. Suspendisse nec consectetur ipsum.
\subsection{Podsumowanie}
Zdjęcie 1 - \ref{eq:1} \newline
Zdjęcie 2 - \ref{eq:2} \newline
Tabela - \ref{eq:3} \newline \cite{table}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{kurs}
Zadanie - https://stepik.org/lesson/591507/step/1?unit=586466

\bibitem{table}
Pomoc naukowa - https://www.overleaf.com/learn/latex/Tables
\end{thebibliography}

\end{document}